<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <array name="Questions">
   		<!-- Тест в формате <item>/nВопрос/Вариант1/Вариант2/Вариант/Вариант4/Ответ/</item> -->
        <item>/nСоединение между двумя или более компьютерами, позволяющее им разделять ресурсы./a) сеть/b) топология/c) связь/d) уровень/1/</item>
        <item>/nДанные, хранящиеся в компьютере файлы или подключенные к нему устройства (принтеры, модемы и т.п.)./a) сеть/b) топология/c) трафик/d) ресурс/4/</item>
        <item>/nMAN - это сокращение от.../a) региональная вычислительная сеть/b) локальная вычислительная сеть/c) глобальная вычислительная сеть/d) топология сети звезда/1/</item>
		<item>/nTCP протокол данного уровня/a) физический/b) транспортный/c) канальный/d) сетевой/2</item>
        <item>/nКомпьютер, подключенный к сети называют/a) сеть/b) рабочая станция/c) сервер/d) уровень/2/</item>
        <item>/nКомпьютер, предназначенный для работы с сетью и концентрации данных, называется/a) сеть/b) рабочая станция/c) сервер/d) уровень/3/</item>
        <item>/nХарактеристика нагрузки коммутационной линии/a) сеть/b) топология/c) трафик/d) уровень/3/</item>
		<item>/nСистема протоколов базируется на технологии/a) «разделяй и властвуй»/b) «разделяй»/c) «разделяй и убегай»/d) «дели и беги»/1</item>
		<item>/nДля упорядочения функций управления и протоколов ычислительной сети вводятся функциональные уровни/a) 5/b) 6/c) 7/d) 8/3</item>
		<item>/nПеречислите уровни в порядке передачи информации/a)	Физический, прикладной, представительный, сеансовый, транспортный, сетевой, канальный/b) Прикладной, сеансовый, транспортный, сетевой, канальный, физический, представительный/c) Прикладной, представительный, сеансовый, транспортный, сетевой, канальный, физический/d) Физический, канальный, сетевой, транспортный, сеансовый, представительный, прикладной/3</item>
		<item>/nЭтот уровень описывает физические свойства (например, электромеханические характеристики) среды и сигналов, переносящих информацию/a) физический/b) прикладной/c) канальный/d) сетевой/1</item>
		<item>/nСервер, выполняющий функции терминального сервера, но осуществляющий также маршрутизацию данных/a) коммуникационный/b) терминальный сервер/c) Удаленный Сервер/d) Подчиненный Сервер/1</item>
		<item>/nТипы сетей по территориальному признаку/a) ЛВС, РВС, ГВС/b) ЛВС, РВС/c) РВС, ГВС/d) ЛВС, ГВС/1</item>
		<item>/nПодуровни LLC и MAC относятся к уровню/a) физический/b) прикладной/c) канальный/d) сетевой/3</item>
		<item>/nЭтот уровень обеспечивает перенос данных по физической среде. Он поделен на два подуровня: управления логическим каналом и управления доступом к среде/a) физический/b) прикладной/c) канальный/d) сетевой/3</item>
		<item>/nWAN - это сокращение от.../a) региональная вычислительная сеть/b) локальная вычислительная сеть/c) глобальная вычислительная сеть/d) топология сети звезда/3/</item>
		<item>/nКакое устройство служит для сопряжения канала связи и компьютера пользователя в локальной сети?/a) Сетевая карта/b) Модем/c) Оптоволоконный кабель/d) Коаксиальный кабель/1</item>
		<item>/nКакой электронный протокол служит для передачи файлов в сети?/a) HTTP/b) SMTP/c) FTP/d) TCP IP/3</item>
		<item>/nМодем обеспечивает:/a) усиление аналогового сигнала/b) исключительно преобразование двоичного кода в аналоговый сигнал/c) только преобразование аналогового сигнала в двоичный код/d) преобразование двоичного кода в аналоговый сигнал и обратно/4</item>
		<item>/nКонфигурация (топология) локальной компьютерной сети, в которой все рабочие станции последовательно соединены друг с другом, называется:/a) сетевой/b) радиальной/c) шинной/d) кольцевой/4</item>
		<item>/nЭтот уровень работает с логическими адресами. Он обеспечивает подключение и маршрутизацию между двумя узлами сети/a) физический/b) транспортный/c) канальный/d) сетевой/2</item>
		<item>/nСервер, объединяющий группу терминалов, упрощающий переключения при их перемещении/a) коммуникационный/b) терминальный сервер/c) Удаленный Сервер/d) Подчиненный Сервер/2</item>
		<item>/nДанный уровень позволяет двум стекам протоколов «договариваться» о синтаксисе (представлении) передаваемых друг другу данных/a) представительный/b) прикладной/c) канальный/d) сетевой/1</item>
		<item>/Сеть в масштабах одного предприятия/a) ГВС/b) корпоративная сеть/c) сеть отделов/d) сеть кампусов/2</item>
		<item>/nК протоколам данного уровня относятся IP и 1СМР/a) представительный/b) прикладной/c) канальный/d) сетевой/4</item>
		<item>/nСерверы, разделяемым ресурсом которых является дисковая память, называются/a) файл-сервер/b) кэширующий сервер/c) Удаленный Сервер/d) Подчиненный Сервер/1</item>
		<item>/nВыберите из списка протокол передачи сообщений электронной почты (e-mail):/a) SMTP/b) HTTP/c) TCP IP/d) FTP/1</item>
		<item>/nКомпьютер с разделяемым модемом, к которому имеют доступ пользователи с других компьютеров/a) это модемный или коммуникационный сервер/b) файловый/c) почтовый/d) Proxy сервер/1</item>
		<item>/nДанный тип сетей появился сравнительно недавно и предназначены для обслуживания крупного города (мегаполиса)/a) региональная вычислительная сеть/b) локальная вычислительная сеть/c) глобальная вычислительная сеть/d) топология сети звезда/1</item>
		<item>/nLAN - это сокращение от.../a) региональная вычислительная сеть/b) локальная вычислительная сеть/c) глобальная вычислительная сеть/d) топология сети звезда/2/</item>
    </array>

    <array name="glossary_header">
		<!-- Заголовки глоссария-->
        <item>IP адрес (IP address)</item>
        <item>Антивирусное программное обеспечение (Anti-virus software)</item>
        <item>Аппаратное обеспечение</item>
		<item>Архитектура (Architecture)</item>
		<item>Архитектура Ethernet (Ethernet architecture)</item>
		<item>Архитектура Token-ring (Token-ring architecture)</item>
		<item>Брандмауэр (Firewall)</item>
		<item>Веб-браузер, браузер (Web browser)</item>
		<item>Веб-страница (Web page)</item>
		<item>Вирус (Virus)</item>
		<item>Витая пара (Twisted-pair cable)</item>
		<item>Всемирная Паутина (World Wide Web, WWW)</item>
		<item>Гигабитный Ethernet (Gigabit Ethernet)</item>
		<item>Гиперссылка (Hyperlink)</item>
		<item>Гипертекст (Hypertext)</item>
		<item>Динамический IP адрес (Dynamic IP address)</item>
		<item>Домен верхнего уровня (Top-level domain, TLD)</item>
		<item>Доменное имя (Domain name)</item>
		<item>Защищенная (экранированная) витая пара (Shielded Twisted Pair, STP)</item>
		<item>Кабель-канал (Conduits)</item>
		<item>Клиент (Client)</item>
		<item>Коаксиальный кабель (Coaxial cable)</item>
		<item>Кольцевая сеть, закольцованная сеть (Ring network)</item>
		<item>Коммутатор (Switch)</item>
		<item>Маршрутизатор (Router)</item>
		<item>Модем (Modem)</item>
		<item>Незащищенная витая пара (Unshielded Twisted Pair, UTP)</item>
		<item>Однораноговая сеть (Peer-to-Peer Network)</item>
		<item>Окончание, терминатор (Terminator)</item>
		<item>Оптоволоконный кабель (Fiber optic cable)</item>
		<item>Порт (Port)</item>
		<item>Пропускная способность (Bandwidth)</item>
		<item>Протокол (Protocol)</item>
		<item>Протокол безопасного соединения (Secure Sockets Layer, SSL)</item>
		<item>Протокол передачи гипертекста (Hypertext transfer protocol, HTTP)</item>
		<item>Протокол передачи файлов (File Transfer Protocol, FTP)</item>
		<item>Протокол управления передачей данных/Межсетевой (Интернет) протокол (Transmission Control Protocol/Internet Protocol, TCP/IP)</item>
		<item>Сервер (Server)</item>
		<item>Сервер доменных имен (Domain Name Server, DNS)</item>
		<item>Сетевая операционная система (Network Operating System, NOS)</item>
		<item>Сетевой адаптер (Network Interface Card, NIC)</item>
		<item>Сеть (Network)</item>
		<item>Сеть клиент-сервер (Client/Server Network)</item>
		<item>Сеть с шинной организацией (Bus network)</item>
		<item>Сеть с шиной типа "звезда" (Star bus network)</item>
		<item>Совместное использование файлов в одноранговой сети (Peer-to-Peer file sharing)</item>
		<item>Статический IP адрес (Static IP address)</item>
		<item>Стек протоколов TCP/IP (TCP/IP Protocol Suite)</item>
		<item>Топология (Topology)</item>
		<item>Хаб, концентратор (Hub)</item>
		<item>Хакер (Hacker)</item>
		<item>Цифровая абонентская линия (Digital Subscriber Line, DSL)</item>
		<item>Шифрование (Encryption)</item>
		<item>Шлюз (Gateway)</item>
		<item>Шпионское программное обеспечение (Spyware)</item>
		<item>Язык гипертекстовой разметки (Hypertext markup language, HTML)</item>
    </array>
    <array name="glossary_item">
		<!-- Определения глоссария -->
        <item>Уникальный адрес, который присваивается каждому компьютеру, получающему доступ в Интернет. IP адрес представляет собой последовательность, состоящую из четырех чисел.</item>
        <item>Программное обеспечение, которое установлено на вашем компьютере и предназначено для проверки всех входящих и исходящих файлов на наличие вирусов.</item>
        <item>Физическое оборудование, составляющее вашу сеть.</item>
		<item>Способ организации сети, при помощи которого информация передается между компьютерами, входящими в сеть.</item>
		<item>Наиболее популярная и наименее затратная сетевая архитектура, включающая в себя следующие топологии: звезда, последовательное соединение, кольцо и гибридные виды.</item>
		<item>Архитектура, зачастую используемая в крупных организациях, но в настоящий момент практически устаревшая.</item>
		<item>Программное и/или аппаратное обеспечение, предназначенное для защиты компьютера или сети от угроз извне.</item>
		<item>Программное обеспечение, которое отображает веб-страницы, включая текст, графику и другое мультимедиа содержимое, например, музыку.</item>
		<item>Индивидуальная страница, содержащая определенную информацию. Набор сгруппированных веб-страниц образует веб-сайт.</item>
		<item>Небольшая программа, которая копирует себя и нарушает работу компьютеров или сетей.</item>
		<item>Кабель, состоящий из одной или более пар перевитых между собой медных проводов.</item>
		<item>Набор страниц и сайтов в Интернет, созданных для просмотра веб-браузером. Также известна под названием "Паутина" или веб.</item>
		<item>Новая, более быстрая архитектура Ethernet, которая передает информацию более чем в десять раз быстрее по сравнению с архитектурой Fast Ethernet.</item>
		<item>Ссылка на веб-сайте, которая позволяет вам перемещаться между веб-страницами. Гиперссылка обычно отображается подчеркнутым текстом, часто синего цвета.</item>
		<item>Cпособ связывания информации с различных веб-страниц или даже с различных сайтов с помощью гиперссылок.</item>
		<item>IP адрес, который назначается каждый раз, когда компьютер входит в сеть, на время онлайн сессии.</item>
		<item>Cуффикс в доменном имени, который демонстрирует тип сервера, хранящего веб-сайт, например: .com (коммерческий) или .edu (образовательный).</item>
		<item>Имя сервера, который содержит всю информацию веб-сайта, например, microsoft.com.</item>
		<item>Одна или несколько пар медных проводов, которые покрыты защитным металлом или фольгой под пластиковым кожухом, обеспечивающими защиту от помех и сохраняющими целостность данных.</item>
		<item>Полая трубка, используемая для защиты кабеля от механических повреждений.</item>
		<item>Компьютер в сети, подсоединяющийся к серверу для получения информации.</item>
		<item>Кабель, выполненный в соответствии с уже устаревшим промышленным стандартом. Похож на кабель для подключения телевизионных антенн. Состоит из медного сердечника в изолирующем слое пластмассы. Поверх этого слоя -  экранирующее покрытие металлической оплетки или фольги и защитный слой.</item>
		<item>Сеть, построенная на основе непрерывного кабеля, соединяющего компьютеры, которые объединены им в кольцо.</item>
		<item>Центральное соединительное устройство, похожее на концентратор. Получая информацию из сети, коммутатор отправляет ее в конкретное место назначения в этой сети.</item>
		<item>Cетевое оборудование, которое соединяет разные сети и направляет, или маршрутизирует информацию между компьютерами в сети.</item>
		<item>Cетевое оборудование, которое подключает компьютер к Интернет посредством телефонной линии.</item>
		<item>Cамый дешевый кабель в настоящее время, сделан из одной или более пар медных проводов без какой-либо защиты.</item>
		<item>Cеть, которая объединяет равноправные компьютеры.</item>
		<item>Устройство, размещаемое на каждом конце кабеля в сети последовательного подключения устройств.</item>
		<item>Кабель, который, в отличие от обычного кабеля, вместо электрических импульсов передает импульсы света. Самый дорогостоящий вид кабеля, который рассчитан на большие расстояния.</item>
		<item>Розетка на соединительном устройстве, в которую подключается кабель от компьютерного оборудования. Центральное соединительное устройство обычно содержит несколько портов.</item>
		<item>Количество информации, которое может быть передано через сетевое соединение за одну единицу времени.</item>
		<item>Набор правил, которые помогают компьютерам "понимать" друг друга.</item>
		<item>Набор правил, или протокол, используемый для безопасной передачи информации.</item>
		<item>Набор правил, или протокол, используемый для отправки и получения  информации по Всемирной Паутине.</item>
		<item>Набор правил, или протокол, который управляет перемещением или копированием файлов с одного компьютера на другой.</item>
		<item>Набор правил, или протокол, который обеспечивает отправку и получение информации по сети Интернет.</item>
		<item>Компьютер в сети клиент-сервер, который хранит всю информацию и ресурсы, а также обеспечивает доступ к ним с других компьютеров в сети.</item>
		<item>Сервер, который преобразует IP адрес в доменное имя и наоборот.</item>
		<item>Программное обеспечение, которое контролирует, организует и управляет всей деятельностью, происходящей в сети.</item>
		<item>Аппаратное обеспечение, установленное внутри компьютера, которое подсоединяет его к сети.</item>
		<item>Группа компьютеров, соединенных каким-либо способом так, что люди могут обмениваться информацией и совместно использовать оборудование.</item>
		<item>Сеть, в которой выделенный компьютер содержит всю информацию и ресурсы, предоставляя доступ к ним другим компьютерам, находящимся в сети.</item>
		<item>Сеть, в которой все компьютеры подсоединяются вдоль одного кабеля, также называемого опорным (backbone).</item>
		<item>Сеть, в которой каждый компьютер присоединяется к центральной точке сети. Одна из самых часто применяемых в настоящее время сетевых топологий.</item>
		<item>Использование файлов в сети Интернет совместно с другими пользователями непосредственно с вашего компьютера.</item>
		<item>Фиксированный IP адрес, назначаемый определенному компьютеру. Статический IP адрес является необходимым для веб-серверов.</item>
		<item>Набор протоколов или правил, которые управляют передачей информации по сети Интернет.</item>
		<item>Структура или тип построения и разводки сети, часто зависит от сетевой архитектуры.</item>
		<item>Центральное соединительное устройство, к которому присоединяются все сетевые кабели.</item>
		<item>Человек, который получает несанкционированный доступ к вашей компьютерной системе с целью уничтожения или похищения данных.</item>
		<item>Вид подключения, который использует существующую телефонную линию для установки постоянного Интернет-соединения на высокой скорости от 1 до 9 мегабит.</item>
		<item>Процесс кодирования пересылаемой информации таким образом, чтобы ее мог прочитать только человек или компьютер, которому она предназначена.</item>
		<item>Устройство сопряжения, которое соединяет два разных типа сетей. Шлюз получает информацию, переводит ее, а затем пересылает перевод по месту назначения.</item>
		<item>Программа, которая без вашего разрешения отправляет кому-либо информацию о том, что вы делаете в Интернет.</item>
		<item>Язык разметки, используемый для создания веб-страниц.</item>
    </array>
</resources>